[脫歐之路] 6月8日 英國🇬🇧大選

法國選完 一個月後就係

參考資料

突發 文翠珊宣佈英國6月8日大選

文翠珊

United Kingdom 🇬🇧
YouGov/Sunday Times
(4/5-5/5) N=1,644

Conservative 47%
Labour 28%
Lib Dem 11%
UKIP 6%
SNP 5%
Green 2%
Others 1%

主要政黨

保守黨
Conservatives

領袖 : 文翠珊
Leader : Theresa May

國會議員 (1997-
保守黨主席 (2002-2003)
內政大臣 (2010-2016)
保守黨黨魁 (2016 -
英國首相 (2016 -

大熱門，舊年脫歐後卡梅倫辭職後勝出黨魁選舉成為首相，民望一直高企
啟動里斯本條約第50條後就宣佈大選，為脫歐談判力爭有利條件

tory肯定大勝
不過我想知脱歐公投嗰48%人會投邊個？冇理由投tory㗎喎

點會無

The Prime Minister has confirmed she will be sticking to her target to reduce net migration to under 100,000 - despite not hitting it for seven years.

Speaking while out campaigning on Monday morning, Theresa May said net migration must be kept at a "sustainable level" and she believed that was the "tens of thousands".

David Cameron first set the target when he was Prime Minister in 2010, however, he and and Mrs May, who was then Home Secretary, repeatedly failed to deliver on the promise.

Under Mr Cameron's premiership, the level of net migration rose to a record 330,000 - a target he and Mrs May steadfastly refused to abandon.

好大膽下
Cameron 呢句Tens of Thousands 成日俾人恥笑

留名 仲未諗好投邊個

脫歐都啟動左 全國當然要跟從保守黨
工黨會大大大敗

SNP同UKIP會點

UKIP 地方選舉亡黨 應該玩完
SNP 都會跌票 至於幾多就要睇保守黨上到幾多

中國幾時大選？

UKIP 應該未至於要解散 但今屆應該會退化做壓力團體
今次啲人選保守黨某程度上係策略性投
但如果脫歐談判走樣咁ukip就會返來

SNP聽聞都有唔少蘇格蘭人唔gur佢地好似歐盟咁輸打贏要 不過唔知會有幾多人過檔啦

SNP上屆都已經56/59 都已經贏無可贏
今屆真係等睇保守黨大勝

btw上屆SNP真係好癲
輸左果3個選區 票數都升左幾倍 兩個選區都淨係輸1000票

我記得金馬倫開應成左聯合王國會留係歐盟
14年先贏少少
乜SNP做得唔好咩

工黨係咪冇人到要blair復出

All in Jeremy

唔係做得唔好
而係SNP上幾次已經係最好成績咁濟 好難再好啲
Scottish Parliament/local election過去兩屆都睇到SNP上限

有條片係PM 對住左王話
you are leading a protest
I am leading a country
即刻收左皮

可唔可以講多啲點上限

"He can lead a protest, I'm leading a country."

今次梅姨姨名正言順由民選坐上PM
班英人仲有咩好講

會唔會過2/3

so your foreign policy is insulting a democraticallyelected head of state of our most important ally

成個Scotland得58席

佢scotland地區選區係parliament有議席上限
連labour啲位都俾佢掃埋，仲可以點樣再改善

南攻英格蘭

SNP拎到英格蘭票都無用啦
佢地目標係蘇獨 拎到50-60% Scottish vote先有用

Corbyn Campaign Launch Speech

留名

點睇有啲 campaign 鼓勵啲選民策略投票

利申 唔知我個區投咩好

油價狂跌之後 其實SNP都比人屌佢地無plan b
上屆其實有唔少人係因為工黨不濟而投SNP 不過今屆可能轉去保守黨
加埋其實SNP有差唔多三分一人其實想真獨立唔想痴歐盟 佢地都屌SNP係假獨立 部分人係脫歐公投後反而轉軚想留返英
所以今次佢地都唔係咁十拿九穩

Local election都keep到 general election應該唔會太差

Libdem條親歐路點行落去
Greens 好一廂情願咁想同 Labour Libdem合作

Libdem最on9係當年同保守黨組聯合政府

真心
so call "部分嘅部分嘅部分"
扣除入面死極唔走嘅鐵票
真係同冇發生過一樣

係既 所以睇埋local election 我覺得頂盡都係56->~50

巴打住邊頭？

當年都無得揀，做在野黨一樣搞大唔到個勢

唔想自爆， 只有 Lab 同 libdem 爭，但係唔係大城市。

單一選區制 保守黨未必拎到snp位

睇poll SNP lead好少

年尾係北京會召開全國黨代表大會，會選政治局同埋政治局常委，姐係習近平李克強張高麗張德光俞正聲王岐山個堆人

年年都有啦，最多咪贏多十幾個位，有鬼用

有無人撐開JRM

班倫敦友日日上電台笑鳩Corbyn

睇scotland poll ?

Yes

留名

真係無

會唔會有懶人網

唔好意思阻阻大家
行過路過入黎睇下啦喂 繼指大後又一垃圾學店

（各位DSE雞唔該入一入黎）

乜撚嘢呀

開咗條link之後 覺得依個人好正

呢種十九世紀posh通常畀人當笑話，但係佢論述脫歐真係世界級

Sorry囉依條片幾好笑

Labour Draft Manifesto Leaked

Rubbish

新手唔熟英國政治，邊度可以睇多啲？
另外想問工黨阿伯做咩係咁被人笑

From Financial Times

BBC簡單易明，background真係要Wikipedia

SNP都大插水

保守黨屌打

揾返2015年個post

🙈

見到有條新聞話工黨MP應承選到推翻黨魁

local election好似區議會咁 上屆SNP local election都係拎3成幾first preference vote

local election由上屆SNP/Labour平分
到今屆Labour跌Conservative升 變左SNP單獨領先

話要國有化鐵路， 航空， 巴士同能源公司你笑唔笑
仲有皇家海軍SSBN更新單野

Nick Clegg食屎啦
當初響大學宣傳話保持學費3000,之後同tories一齊將大學學費加到9000,屌佢老母

文翠珊比鐵娘子更厲害

早在文翠珊宣佈提早大選時已預期保守黨將會輕易勝出，並給工黨領袖Jeremy Corbyn一個bloody nose；而在上次大選及歐洲議會選舉大出風頭的英國獨立黨（UKIP）則會泡沫爆破，不成氣候。看過上周舉行的英國地方選舉後更覺得這個預測還是有點保守。現在看來，下月8日的大選保守黨及文翠珊勢將大殺四方，把所有反對黨包括工黨、自由民主黨、蘇格蘭獨立黨及UKIP打得無還擊之力。
先看看地方選舉的結果。保守黨原本只是地方議會的第二大黨，總議席大概1,000個，可在選後議席大增近600個，一躍成為地方議會第一大黨。更重要的是保守黨在全國各大地區：英格蘭、威爾斯以至蘇格蘭都有進賬，意味並非僅在英格蘭富裕的東南部得到支持，而是全國支持度都有提升。只要情況不變，保守黨在大選中大有可能從所有對手包括蘇格蘭民族黨手上取得議席，增加自己的優勢。
相對之下，各個反對黨的表現可說乏善足陳。一般而言這類大選外的補選或地方選舉都對反對黨有利，因為選民傾向把它們視為protest vote，教訓執政黨。很不幸今次地方選舉完全打破常規，所有反對黨除了威爾斯黨（Plaid Cymru）外都損手爛腳。最慘烈的要數UKIP，現任地方議會議員全軍盡墨，只在其他選區贏回一席。工黨也好不了多少，原本1,500個議席只剩1,100，折損近三成，而且全國各區議席縮減，可說全無喜訊。被看好可以絕地反彈的自民黨同樣不濟事，議席減少近50席。近年在蘇格蘭獨霸天的SNP原以為可以壯大聲勢，點票過後只勉強算平手而回，完全失去前年大選橫掃全蘇格蘭的霸氣。
為甚麼保守黨能在這場「熱身賽」大勝呢？簡單來說就是大打脫歐牌，刺激起民眾特別是支持者的「愛國心」，令他們踴躍投票並集中票源在他們身上。近幾星期不斷有留歐派的政治人物如前工黨首相貝理雅公開呼籲選民把大選變成第二次脫歐公投，希望扭轉乾坤，至少令文翠珊在脫歐談判時多考慮留歐派的想法，保持跟歐盟的緊密聯繫。但脫歐已成政治定局，對向來務實的英國人來說更是現實中的現實，即使傾向留歐的人也會選擇向前看，為脫歐做足準備。貝理雅等把大選視為「脫歐公投2.0」正中保守黨下懷，因為這樣的呼籲只會令支持脫歐的選民更踴躍投票，例如堅定脫歐的UKIP就肯定集中票源力撐保守黨，而輕微反對脫歐的也不想一波三折而改投保守黨，無形中擴大保守黨票源，這正是為何保守黨大勝而UKIP片甲不留的原因。
愛國者表態機會

文翠珊的政治能量及判斷也有幫助。她宣佈大選一刻就把今次選戰定性為「為英國而戰」，而「敵人」就是歐盟。在覲見英女皇及解散國會後她甚麼也不說就狠批歐盟官員發出種種不利消息如脫歐分手費1,000億歐元以干擾選舉，還呼籲選民支持她讓她有足夠的實力及條件跟歐盟討價還價。
英國人本已對歐洲有點若即若離，決定脫歐後更把歐盟視為對手，不會輕易讓步。文翠珊把脫歐說成「為英國而戰」，變成愛國者表態機會，自然容易凝聚支持。未來幾星期選戰文翠珊肯定繼續大打愛國牌，盡情發揮「英歐大戰」的鼓動力；在愛國情緒驅動加上《The Sun》等反歐小報協助下，保守黨怎能不大勝而回！
地方選舉後政治評論員指文翠珊的優勢比鐵娘子戴卓爾夫人83年大勝工黨時更大，可當時鐵娘子好歹打了福克蘭戰爭，文翠珊兵不血刃就贏「九條街」，她打選戰似乎比鐵娘子還厲害。

盧峯
資深傳媒人

仲有冇機唔脫歐

真係幾精彩
食正每一個機會
見證新一代政治高手誕生
之前歐盟又嘈要分手費又要食咗Gibraltar
順住個勢包裝自己個黨

SNP暫時形勢好過Lib Dem/Labour/UKIP
不過上次大選SNP 後期民調lead工黨20%左右
今次大選到而家為止只係lead conservative 10-13%左右

Tories嚮蘇格蘭支持度比起上屆double咗，可能部分蘇格蘭人都認命，希望文翠珊傾個最好既方案俾蘇格蘭

本身snp拎晒scotland啲議席都唔夠england打，上屆拎咗咁多席咁多政治籌碼，換到個公投，但又係過唔到
今屆可以再瞓身snp嘅，但作用唔大囉，文翠珊搞脫歐都事在必行，噉又何必落重去snp叫獨立啫
Scotland都註定唔夠牙力同England鬥
叫獨立唔會係今次大選做嘅嘢囉

Tories係Scotland既支持度同上屆Labour差唔多
SNP lead小左係因為支持度低左

佢喺唯一一嗰發完言會去睇記錄嘅MP

佢啲speech真係好撚精彩

Realpolitik at its best

Labour 即將正式發佈 Manifesto

乜真係要發布咩

嬲？

General Election 2017: Is Labour under threat in London?

Many may think it's a foregone conclusion but in London this election is very difficult to read.

Long-standing Labour dominance in the capital, along with a Remain majority, make it more complicated to assess the impact of Brexit and the concerns over Jeremy Corbyn's leadership.

In these circumstances exactly how feelings over Europe will cut across constituency and party boundaries is hard to predict.

高賓依條智障
工黨我真係恭喜你呀

唔係俾人爆晒啦咩
仲有咩發

去年太多黑天鵝

仲有labor條黑婆都妹倒米

加稅, 派福利, 仲要國有化企業既係商天娥
不過工黨依家又話支持更新三叉戟

Forward Together

英國D campaign名唔係好得，Scotland 獨立公投remain叫better together

May + Corbyn 無去既 Party Leader Debate 應該無人理?

labour is not working

United Kingdom 🇬🇧
ORB
(17/5-18/5)

Conservative 46%
Labour 34%
Lib Dem 7%
UKIP 7%

兩大黨差距收窄

呢個趨勢好難持續

講返金馬倫搞脫歐公投，當時其實係權宜之計，目的係扼殺UKIP勢力增長，而家目的輕鬆達成，不過同時脫埋歐兼自己落埋台，都幾撚諷刺

The Speaker's seat - Why is there no election in Buckingham?

"Dementia Tax" 明顯對民調有影響

爆炸

工黨玩完

點解

一定多咗人反左膠

m15開個file查高賓同愛爾蘭共和軍有乜關係

我老實講句啦
就算幾多個爆炸多好
左翼依然係撐左翼
右翼依然係撐右翼
唔會多咗人去撐or反左膠

今次只會影響個voter turnout
爆多幾次, d老年人個turnout就會更加高
因為依班人會愈黎愈覺得 "We are obligated to help our future generations."
就會衝出黎投票

點都好，保守黨會大勝

又係難民後裔

Labour 上到38%！!！

恐襲後既民調

差5% only

但信任May/corbyn個百份比差咁多既
姐係信梅姨姨但唔信其他保守黨人

點睇保守黨跌到lead 5%

雖然Cobyn做訪問講反核又柒左，比人追住黎屌

其實留意開既巴打係咪都係係英國生活緊架

其實係學英文日日係咁聽bbc
同埋fb like下bbc telegraph呢啲英文報紙
已經知到好多
最好就左同右嘅報紙都like下睇下唔同人點講

琴晚抽爆炸水又柒多鑊

點解條㭍頭可以生存到咁耐

Jeremy Corbyn speech on terrorism (26May17)

Andrew Neil Interviews Jeremy Corbyn (26May17)

唔係，只係鍾意睇國際政治

cancel Trident

Hong Kong
Only former residents of Hong Kong who hold a British Dependant Territories, British Nationals (Overseas) or British Overseas passport qualify for registration.

冇份

我都係brexit之後先開始係香港留意下英國政治

有無睇我舊登個Brexit post

拎左resident permit先投得
短期一年都投得

The focus on leadership, the “presidential” strategy that looked such a no-brainer when this election was called, has not had the effect that most anticipated. I think some of this is down to Jeremy Corbyn. Not because he has fought an outstanding election, but because his frailties as a candidate for the premiership were extremely well known before the campaign had started. A hefty majority of his own MPs had previously declared him unfit for leadership, so anything the Tories had to add to that was likely to be superfluous comment. I expect the Tories to launch a monstering of the Labour leader in the final leg of the campaign. This may not have the impact that they are looking for, if I am right to suspect that attitudes towards him were already largely baked in to Labour’s share.

What such a very presidential Tory campaign, which has boiled down to saying that Mrs May is simply entitled to be prime minister, has invited people to do is make a closer inspection of her character. Many voters began the campaign saying that they liked what they saw, but they were working on the basis of not having seen all that much of a woman who rarely looks at ease under scrutiny. A few of us have said for some time that she is not the most awesome political genius ever to walk the planet. She is a mixed bag of strengths and weaknesses who has been greatly flattered by the absence of competition from within her own party and among her rival leaders.

British National (Overseas) passport holders are treated as Commonwealth citizens in the UK. This means that BN(O) passport holders can vote in all UK elections as long as he/she has leave to enter the UK for more than six months. (BN(O) passport holders coming to the UK as a tourist and given a six months leave to enter stamp at the UK border cannot register and vote in any UK elections)

True
唔洗住夠一年都投得
有permit可以留多過半年就投得

Survation poll
CON: 43% (-) LAB: 37% (+3) LDEM: 8% (-) UKIP: 4% (-) (26-27 May)

其實tory lead咁少 真係可能Hung Parliament

Last night a Tory source told the Daily Mail: ‘We fully expect to fall behind Labour in a poll in the coming days. It will happen.’

其寶只要輸六席就 Hung Parliament
不過個個都預CON Landslide

其實因乜解究Labour上得咁快

其實Lib Dem+Labour就已經過左Con 唔知會唔會有歸邊效應呢

咁libdem就可以翻生

雷動計劃

屌

不過人地好似已經玩左聰明選民好多年

單議席單票制係易玩啲

#DementiaTax ?

呢單野Tory又係柒既

但係睇poll既話，Tory無咩點跌，反而係Labour升得好快既同時UKIP跌得好快，莫非係Labour吸ukip票

UKIP班友都係反建制姐，而家歐已脫，投Labour可以達到部分目的，問題係Labour咪又係on99，領導層一日唔換一日都係虛火

我會咁睇, 雖然唔知啱唔啱

May果啲no deal better than a bad deal, 仲有歐盟專員話過May根本少睇輕達成協議既難度
的確係嚇鳩親英國好多靠緊歐盟搵食既人
投工黨既我諗既心態就係拉到有咁近得咁近, 甚至變到hung parliament都好
起碼令May唔敢同歐盟談判時玩到咁大

#BattleForNumber10: May v Corbyn

收到Electoral 封信話可以投票有啲感動

之前May又話唔上電視辯論

傳聞報導大約係郝爾彬表現比預期中好，文翠珊表現又冇預期中咁災難性
不過郝爾彬未能夠把握機會解釋反恐，福利呢啲受爭議既立場
雖然同歐盟談判佢係成功同選民解釋咗佢既策略
主持人追問文翠珊係咪表算冇deal下離開歐盟時
文翠珊繼續講嚇人既no deal better than a bad deal，不過會為英國傾過好既deal
中間用乜策略同歐盟傾就冇講過
似乎保守黨政府的確打算冇協議下離開歐盟
不過文翠珊就成功講到佢點解會脫歐政策u-turn

一貫作風啦
但票穩袋有餘

YouGov Seat Projection : HUNG PARLIAMENT

"The central projection of the model, which allows for a wide margin of error"

Source: The Times

第三黨收曬皮，我就唔信Hung Parliament

英鎊一出呢個消息又狂跌了

true
寧願信grand government

而家兩個大黨coalition 真係唔敢想像

#Breaking Labour leader Jeremy Corbyn set to announce he will take part in tonight's live TV general election debate, according to sources

一個二個淨係識反口
投ukip算

都冇票

睇BBC FB May姐比人屌到反皮

加油呀Corbyn支持你 左翼應該關注social issue, 經濟議題右
類似lib. dem.

果件左膠家陣話要國有化呀

仲有呀, 貝理雅既第三條最後係點

討論嗰陣啲名可唔可以用返英文
睇到好亂

真心話
Tory & Labour都話會按公投結果做人
而SNP & Lib Dem堅決反對脱歐
UKIP冇議席嘅情況下
可能要form grand government，整個強勢政府去同EU傾
到時May做首相、Corbyn做vice就好睇啦

條友真係左膠到呢

睇怕今次含淚投Tory?

Tory candidates are “fucked off” with Theresa May for running a campaign that has “shattered” confidence in her ability to be Prime Minister.

The stark warning comes from a Conservative candidate seeking re-election in a marginal seat, and they told HuffPost UK that other colleagues across the UK share their frustration.

Another candidate seeking re-election was even more damning, saying that if Jeremy Corbyn wasn’t Labour leader, the Tories would definitely lose the election – “and we would deserve to.”

Even candidates who didn’t share the same pessimism as their worried colleagues agreed the campaign had been marred by “unforced errors” – with the u-turn on a social care cap being the prime example.

The ill-feeling sweeping across large numbers of Tory candidates means that even if May does deliver a sizeable victory on June 8, she will need to earn back the trust of her MPs – many of whom are angry she called an early election in the first place.

Speaking to HuffPost UK today, one candidate originally elected in 2015 said:

“It’s a completely different experience to what it was four weeks ago. It’s made my job a hell of a lot harder. It’s a completely different experience. I’m pretty fucked off.

“People on the doorstep are telling me: ‘She’s going after pensioners, she doesn’t know what she’s doing, she doesn’t answer questions on the TV.’ I’ve switched from saying ‘vote for her’ to ‘vote for me’. It’s hard to understand how people in London who get paid a lot of money made such a clusterfuck.

“People voted for her because of what they thought she was like rather than what she is like. It’s totally shattered the confidence of the parliamentary party.

“Colleagues up and down the country are just fucked off.

“She said she wasn’t going to call a general election, and they’ve totally fucked it up.

“If you were going to write what not to do in a campaign then running it on strong and stable leadership and changing your mind on everything would be it. It’s like something out of Yes Minster.

“People are now beginning to vote for Jeremy Corbyn. I find that hard to understand.”

Brussels is prepared to postpone the start of the Brexit negotiations if Jeremy Corbyn becomes Prime Minister and needs more time to prepare for the historic event, PoliticsHome can reveal.

Michel Barnier, the European Union's cheif negotiator in the crunch talks, said last week that he hoped they would begin on 19 June.

His comments were pounced upon by Theresa May as further evidence that she and her experienced ministerial team should be re-elected.

Speaking yesterday, she said: "Britain is about to enter into the most important negotiations of my lifetime. They begin just 11 days after polling day… That’s why, now more than ever, Britain needs a strong government and a strong Prime Minister capable of standing up to Brussels."

But in a blow to the Prime Minister's argument, a European Commission source has admitted they would be prepared to allow a further postponement to the talks if the new government requests one.

Asked whether there would be scope to delay the start of talks, the source said: "They have got to agree the date, so yes.

"If the UK was to turn around and say, ‘we need a bit of leeway’ - we don’t have a lot of leeway in the big scheme of things.

"There are only a number of months - less than two years - to do this, so there isn’t a terrible lot of scope. But the Commission will agree with the UK the dates for the first negotiating sessions."

The Department for Exiting the EU refused to comment when contacted today by PoliticsHome.

放唔放英磅好

入錯台

ALL IN

保守黨

民調太大誤差
由Hung Parliament 至 CON Majority 100 都有

事實上任何negotiation都好忌同人講我喺你下把位

暫時全部民調都係預保守黨贏，就算無絕對多數都有簡單多數

ALLIN吧

財經台果班撚識政治

如果真係Hung既話，Labour幾大都奶盡其它政黨拉May落馬啦，個女人咁撚強勢

呢樣真

屌 歐盟放哂水咁

其實脱歐真係對英國有經濟影響咩

梗係啦搞labour點都易過搞conservatives
may個立場咁硬寧願no deal

講到cc台好識咁

自從Teresa May提出提早大選之後 英鎊就升左幾個%
某程度上市場已經price in左Tory會大勝
去到而家拉鋸緊 如果最後hung parliament英鎊實跌番落去 即使僅僅absolute majority都係同解散國會前一樣
英鎊都唔一定會升

而家個勢都唔慌會大勝
僅僅過半/hung parliament 英鎊隨時跌到低過宣布提早大選前

hard brexit

睇你睇邊個範疇
金融方面係大獲啲

如果講長遠歐羅都係瓦解

有無人解釋下May點解打死唔上電視 比人笑鳩佢TV Debate 都唔敢點出去同歐盟Deal

一開波極大優勢就話唔上都無所謂，小做小錯，點解而家優勢咁小都唔肯上

得番幾日
而家lead咁少 May上去隨時比人反cap
Labour個升勢咁強 緊係想上電視搏表現

用英國駐香港領事館官方既名稱都ok既
唔好用梅伊呢啲垃圾台灣譯名

用中文既話就統一好啲
保守黨黨魁Theresa May係文翠珊
工黨黨魁Jerrmy Corbyn係郝爾彬
蘇格蘭民族黨黨魁Nicola Sturgeon係施雅晴
自由民主黨黨魁Tim Farron冇官方譯名，有譯法隆，法倫，法爾龍
不如譯佢做范義龍仲好

英國人嘅譯名真係好靚

因爲譯返漢化姓同名

保守黨比人圍屌

Debate of Chaos?

呢句都幾應棍其實
但大體上兩個大黨都係穩陣打法，反而Lib Dem同SNP令我眼前一亮

Theresa May is to abandon her strategy of attacking Jeremy Corbyn as she urges voters to join her on a “great national mission” to deliver a successful Brexit.

On a visit to the North East on Thursday the Prime Minister will deliver a positive message about the “great things” Britain can do after it leaves the EU.

In an email to voters on Wednesday, Mrs May also said she was “excited about the future” - a marked departure from the “project fear” tactic that has characterised much of the campaign so far.

It will be seen as an admission that the Tories’ largely negative campaign strategy, targeting Jeremy Corbyn’s “weak leadership”, has failed sufficiently to inspire voters.

Polls have consistently shown the Tories’ lead over Labour narrowing, from more than 20 points at the start of the campaign to single digits now, and a YouGov analysis for The Times on Wednesday predicted that the Conservatives could even lose seats and with them their parliamentary majority.

最新民調 Tory lead 3% only

Lib Dem可唔可以成功復活

但呢個星期GBP/HKD都冇跌

Lib Dem點復活

選前一日同選後一日咪波動大囉
上個星期計起都跌左一個%

痴Tory就跌議席
而家圍攻Tory可能偷到雞

唔好有太多幻想，人地訓係度都大炒

睇番上屆民調同結果 Absolute majority係可能
但而家個勢好難大炒 好可能去番解散國會前既形勢

敢ALLIN英鎊否

真呀
琴晚屌Tory屌得最大力，最贏到掌聲既就係LibDem，但咁樣反而會搶左Labour票

其實點解Green會有一席 邊度黎

Brighton Pavilion

Green safe seat

如果保守黨真係輸既話就戲劇過脫歐公投幾百倍

United Kingdom 🇬🇧
Panelbase
(26/5-1/6) N=1,224

Conservative 44%
Labour 36%
Lib Dem 7%
UKIP 5%
SNP 5%
Green 3%

支持左王做首相

Labour Minority with SNP Supply & Confidence

睇怕文翠珊今次就算贏到都收得皮

民調還民調
唔好唔記得2015年個民調又係Tory Labour叮噹馬頭
最後Labour 食哂屎

但係今年d後生仔似乎終於會願意番郷下投票
睇下d後生票今年會唔會扭轉到Labour 命運

yougov同surveymonkey有兩個poll都過萬人做sampling
誤差其實已經好低
兩個民調都係3-6%, 保守黨都真係有危機

Expected value姐，可能有幾席兩三成機會

單議席單票制，輸1%都可以輸哂全部議席

如果輸左但有議席進帳，Corbyn洗唔洗辭職

佢乜都輸晒都唔會辭啦

Teresa May一開始就係想大炒工黨先提早大選
就算比佢僅僅拎番absolute majority都唔如咩勝利喎

係Scotland Tory本身追得幾貼SNP
而家同番Labour平排 隨時又比SNP拎5x席

原本預左大炒，比佢追到咁近個位實穩陣啦

托利黨玩大左

呢個真
係一個區贏一票都係贏

個遊戲根本唔係噉玩
對上嗰次咪保守黨爆多成半議席

所以應該睇YouGov個Seat Estimates囉

暫時就係Tory317:Labour253，Labour加埋Green LibDem SNP都唔夠做

SNP 真係唔錯
Liberal Democrats 就

潛水員

#CarCrash

其實tories衰咩 明明恐襲應該有幫助wo

太自信

原本係 Single Issue Election (Brexit), 但係而家唔係

恐襲係英國唔係一件新鮮事，唔會太影響選民投票意向

咩debate都唔蒲頭緊係反感

其實恐襲幫Tories係咩邏輯 Tories渣莊渣左七年都仲係咁樣恐襲法，唔通佢而家話要搞immigration cap你就真係信佢做到 你話幫左UKIP都合理d

That will put a lot of English voters off Labour and the Lib Dems. Look at what happened in South West England in 2015 - a Lib Dem strong hold turning Tory. That could happen in the North of England.

Also, the Tories are likely to gain a small number of seats in Scotland based on the local election results in May 2017, which would help them towards their majority.

Breaking : Tory candidate for South Thanet Craig Mackinlay has been charged with offences relating to election expenses in 2015

Nigel Farage :

上次Farage好似唔係爭好多

btw咁Mackinlay仲有無得選
果個constituency係右翼既地頭
2015年 Mackinlay + Farage d票好似過左六成
Mackinlay退既話就可能落哂UKIP到架喇喎

UKIP一席

有得選

唔係Farage 選又差好遠

有鬼用
佢宜家都唔係黨魁

May has performed poorly. Hesitant, wooden and inflexible, the prime minister has proved a weak campaigner.

The theory among Tory MPs (and Labour “moderates” opposed to Corbyn) was the more the public saw of Corbyn the more they would dislike him. If anything, it is May who has proved a turnoff. With just a week to go, her lead over Corbyn when pollsters asked people who would make the best prime minister has shrunk to 13 percent, down 4 percentage points in a week and fueled by a surge in support for Labour that’s taken the party to within 3 points of the Tories in one poll.

呢段

一開波個個都話May姐call general election幾咁英明神武，工黨就黎滅黨etc.

點知一Call election之後工黨就急速彈起

：我都有份吹奏

IsposMori

Conservatives 45% (-4)
Labour 40% (+5)

四月係領先23%

Nigel Farage : "Am I pleased that someone has been charged? Yes. I think that constituency will now be a straight fight between Ukip and the Labour Party, and I will be there tomorrow afternoon at 5pm giving a speech."

Asked if the decision would have any impact on the election, Farage said:

Well once again it is bad judgment from Theresa May. Why on earth would you allow someone to go ahead as general election candidate when this cloud was clearly hanging over him. There will be questions.

共產黨Is coming to town

Corbyn

“This is what Corbyn enjoys doing. This is what he is good at. He is doing stump speeches and a rousing call to arms. This is what won him the Labour leadership twice. He is in his natural turf. It is not a massive surprise he is doing better on the campaign trail than he does in Westminster.”

廢除tuition fees
睇落真係幾大吸引力
有個frd因為咁首投labour

Former UKIP leader Nigel Farage thinks the chances of many people voting for Conservative candidate Craig Mackinlay in South Thanet "are now very slim".

He predicts a "straight fight now between UKIP and the Labour Party" for the seat.

Mr Farage, who contested the seat in 2015, adds that he will be making a speech on Saturday in support of UKIP's candidate for the 2017 election.

大學學費一年最多£9000真係錯到痴線

但睇過篇文話，政府資助你讀大學，但政府又無乜錢，最尾就會Cut學校同學位，反而少左人可以入U

[Minority Government]
DUP UUP (北愛爾蘭) 2015 有 10席 會支持 Conservatives

所以310席以下就好危險

仍然認為決定無錯

決定無錯 ,不過Campaign Strategy 錯晒

呢樣真，點解唔集中火力講脫歐後藍圖

如果唔係corbyn
labour會唔會已經lead緊?

Owen Smith = Second Referendum =

個晚睇Debate
個討論點完全比人帶左去Cut Fundings乜乜乜，Brexit既野淨係講左兩句

咁就碌柒啦

Work 唔 Work 呢?......

如果我係Corbyn一定話D錢係...

睇你家庭收入幾多
Oxbridge/London啲U真係收足£9000 拎唔到資助就含撚

睇錯
但而家係大學cut funding同時學費又貴到仆街
本科生位唔會話少左好多
但研究生真係含撚 有啲大學大系一年可以得2個funding位比英國人 歐洲人/海外生唔洗講
而家英國好多大學都好難搞

文翠珊不滿意率以50%-43%首次領先滿意率

串過馬撚

佢今次又幾中

The U.K. Snap Election Is Riskier Than It Seems

Theresa May’s conservatives are probably headed to a big win, but polls in the U.K. are terrible.

APR. 18, 2017 AT 4:40 PM

峰迴路轉

Guardian endorses Labour
(Not Lib Dems)

Labour上啊

on9 May姐

其實軟脫歐先最乎合英國利益
唔計啲民族感情大義，大英倫主義等
保守黨既硬脫歐方向係確實唔應該支持
同埋歐盟領袖似乎唔想同保守黨傾
同工黨傾既話，個deal一定好好多

呢個佢唔講人人都知

有得投票嘅巴打 諗好投邊個黨未？

利申：想策略投lib dem

又黎
唔洗campaign 啦

屌下個星期落london表示好撚驚

我唔係好明，英國呢期咁多恐襲，點解力主退歐既文翠珊民望反而越黎越低？

Tory渣莊渣左七年都係咁多恐襲，唔駛孭飛啊 ？

但你比個大愛既工黨上場，咪仲仆街？

但係投Tory同含淚投真係冇分別

搞到選前例行公事咁

Sky News : 6 Dead + 3 Suspect Killed

歐洲反制英國，而家英國人脫歐歐盟會玩謝英國，保守黨咪拎嘢囉

屌

又到威廉希爾賠率時間

保守黨大多數 @1.20 (~75%)
無政黨大多數 @5.00 (~18%)
工黨大多數 @12.00 (~7%)

炸咁多次大愛都仲唔輸應該冇咩可能

May 本身係Brexit Poll時跟緊Remain 條 Line，唔係好似Boris Johnson 支持Brexit咁
退歐本身係超越政黨議題，Conservative 同 Labour 都有人支持同反對Brexit，Brexit贏左，Labour都支持trigger Article 50，唯一議題就只係點退，可惜Conservative 冇好把握，May姐仲要唔肯同人Debate

呢度都大把

Hung Parliament 至 CON Majority 100

新聞淨係報啲咬得最緊既poll

Are The U.K. Polls Skewed?

Bettors expect the polls to underrate Conservatives again. If they underrate Labour instead, Theresa May’s majority is at risk.

In April, when U.K. Prime Minister Theresa May called for a “snap” general election for June 8, polls showed her Conservatives with an average lead of 17 percentage points over Labour.1 Such a margin would translate to a giant majority for Conservatives: perhaps as many as 400 of the 650 seats in Parliament. (Conservatives currently control 330 seats; 326 are needed for a majority.) After several unpredictable years in U.K. politics — marked by Conservatives unexpectedly winning a majority in the 2015 general election, the successful Brexit referendum, and David Cameron’s decision to resign as prime minister and Conservative leader — such a result promised to provide May with a mandate as she negotiated the terms of the U.K.’s exit from the EU.

Instead, polls suggest that the Conservative majority is under threat. As we remarked back in April, May’s move was riskier than it seemed because polls in the U.K. have been both highly volatile (shifting abruptly over the course of election campaigns) and fairly inaccurate (often missing the mark on Election Day itself). Conservatives’ lead was wide enough in April that they probably needed multiple things to go wrong to lose their majority. But if there there were both a shift toward Labour during the campaign and a pro-Labour polling error on Election Day, it could be at risk.

The first part of May’s nightmare scenario has come to fruition. Recent surveys show Labour zooming up in the polls and Conservatives having declined somewhat (although some of Labour’s gains have also come at the expense of Liberal Democrats and other parties). Conservatives’ lead varies from poll to poll — it’s as large as 12 percentage points in one poll and as little as 1 point in another — but it averages about 7 points in recent surveys,2 less than half of what it was when May called the election. The timing of the shift partly coincides with the release of the Conservative party manifesto3 two weeks ago, which included a proposed change to health care spending that opponents soon labeled as a “dementia tax.” (None of the polls yet reflect any potential effects from an incident on Saturday night at London Bridge, when a van reportedly hit a number of pedestrians.)

Conservatives won only a slim overall majority in 2015 despite winning the popular vote by 6.5 percentage points because 87 seats went to regional parties (especially the Scottish National Party, which won 56 seats), third parties (such as Liberal Democrats) or independent candidates. While FiveThirtyEight isn’t attempting to translate votes to seats — that’s a tricky problem and one that we haven’t had much luck with in the past — other people’s models show that if Conservatives were to win by much less than their 2015 margin, their majority would be under threat. A series of YouGov models released this week have shown Conservatives winning 308 to 317 seats — short of a 326-seat majority — with a 3- to 4-point win. Uniform swing calculations also suggest that Conservatives would be underdogs to retain their majority with a 4-point win, and about even money to do so with a 5-point win.

Calls for General Election to be postponed after second terror attack in two weeks

Vote乜鬼，而家都無MP

Theresa May : National Campaigning Suspended today and Election will go ahead

It may be expensive, but you don't pay back your student debt in England until you earn over £21000 per year and the whole student debt will be written off after 30 years.

英國大學畢業做野
如果未來30年年薪都唔夠£21k都幾牙煙
當你借£15k-20k都有排還

如果真係廢除左tuition fee先慘
政府邊度負擔得起 咪又係加其他稅
今年起postgraduate degree都有得借£10k
還錢方面都係賺到21k後還9%月薪，30年後抹消筆債

其實最應該比啲名校轉私校
本身英國學費£30k/香港$42000都算得上數一數二貴
加學費cut資助 脫歐無埋歐盟資助
對好多研究型大學黎講都係大災難

究竟may姐決定大選係咪做錯左呢

如果話錯，真係事後孔明都講唔上

佢啲選舉策略錯姐
佢宣布提早大選個時機係幾好

保守黨之前大Cut筆直炒左好多差佬，而家Lib Dem同Labour瘋狂屌緊，反而無乜點見Con借題發揮

May姐係上一任Home Secretary 除左差佬連MI5都係佢管。

歐洲動態有篇關於恐襲同選舉的關係可以睇下

震驚全英國６５００萬人的事...

我在上一次曼徹斯特襲擊時已寫過，英國人對恐襲是「身經百戰」的。不足兩週後，英國再發生恐襲，《紐約時報》的標題寫上，倫敦襲擊打擊一個仍因曼市爆炸「震驚」（reeling，同時夾雜衝擊、站不穩的意思）的國家。這個說法，令英國網民很不滿，例如很多人轉載上面的照片，表示「在英式英語，這才叫做reeling」。

Twitter有人弄了個標籤 #ThingsThatLeaveBritainReeling ，大家可以自行搜索結果，很多是開玩笑，例如說家中廁所的廁紙放置方法不同了等等。有不少人載貼了下面這張襲擊時逃走的酒吧客人的圖片，有人拿著一杯啤酒逃走，然後說：這個人一邊拿著啤酒，一邊逃走，又真的很受驚嚇哦？！

當然，英國人不是說可以接受頻繁襲擊發生，但好像外國人比英國人更擔心那兒的恐襲，尤其是美國人（以及香港人）。英國人不會覺得一次、甚至多次恐襲後，天會塌下來。撇除傳媒有時會用上「譁眾取寵」的字眼這個因素，《紐時》這個用字也反映，美國人一般會較英國人覺得恐襲是大件事。

美國總統川普在推特批評倫敦市長簡世德（Sadiq Khan）說大家不用驚慌——這當中箇然有斷章取義的成份，因為簡世德是說，居民看到有更多警察巡邏時不用驚慌，而非恐襲不用驚慌，不過這也令我想起，美國本土面對恐襲時，政客無論如何強調全國勇敢應對時，都很少會用上「不用驚慌」的說法，但英國的態度是「wtf?」。

這種態度，除了我上次所說，英國經歷過至少二、三十年的ＩＲＡ襲擊外，更根本的是英國在第二次世界大戰時曾遭受德軍強烈轟炸，最主要是指１９４０年９月至１９４１年４／５月期間，當時整個歐陸已被德國佔領，或已向德國臣服，德國又未攻擊蘇聯，因此可以全力派戰機轟炸英國，而且是連平民及工廠都成為目標。文首Twitter的照片就是德軍大轟炸，炸毀倫敦的建築物。，當時英國人仍要繼續工作、生活——相信恐怖份子或組織很難有能力對英國進行較納粹德軍更強大的襲擊。

上述這種「外人（美國人）較自己更害怕在自己地方發生的恐襲」現象，倒覺得對歐洲大部份國家都適用。以法國為例，法國大選前外曾發生恐襲，當時很多法國人已說，襲擊不會影響投票取向。事後也證明這點。The Atlantic當時一篇文章Does Terrorism Sway Elections?，也是探討這個問題。

正如文中所說，學術上是很難證明臨近選舉的恐襲會否影響選舉結果，因為不會經常有恐襲發生後數天的選舉，在「樣本」如此小下，是很難宏觀地證明兩者有沒有關係。

如果純粹以襲擊前的民調和選舉結果比較的話，法國在今年總統大選前也試過兩次選舉前多數天有恐襲，而兩次都是跟襲擊前民調相若。

近年最明顯受恐襲影響的選舉是２００４年西班牙選舉，阿爾蓋達（al-Qaeda）在投票前３天襲擊馬德里的火車，造成１９２人死亡，２０００人受傷，聲稱是報復西班牙參與攻打伊拉克的戰爭。原本在民調中一直領先的執政黨結果敗陣。正如The Atlantic的文章所說，西班牙選民當時已不滿參與伊拉克戰爭，襲擊只是一個催化劑。我的看法是，當時最致命的是，執政黨初時企圖拿巴斯克分離主義組織ＥＴＡ當作代罪羔羊，希望催谷國民的反分裂情緒，並掩飾可能是阿爾蓋達所為，即使襲擊後不久，所有跡象都指向阿爾蓋達。這個說謊、把恐襲「政治化」的行為，才是令執政黨敗陣的主因，而不是因為襲擊本身。

這種不當恐襲是一回事的心態，其實很容易理解。始終，歐洲近年的恐襲仍未超越「臨界點」。從外邊看，歐洲的恐襲肯定是變得頻密了，但是否頻密到令人覺得失控呢？令國民覺得政府無能呢？又遠未到這個地步。至少在最新一次倫敦襲擊，警察用了８分鐘就制服３名犯人，就算你不滿英國警察為何不能預防這類襲擊，你至少有信心，他們能在事發後迅速處理。

另一種「臨界點」是單一襲擊造成的死傷人數。這同樣未嚴重到可擊潰一整個社會的情緒。美國「９．１１」那種一天令本土有幾千人在襲擊中喪生的慘劇，仍未在歐洲發生。

The Labour leader has called for Theresa May to resign over her record on police cuts, following the London terror attacks

His comments come after Mrs May defended her record on police cuts amid increasing pressure over a 20,000 drop in the number of officers on the streets in the last six years.

Labour Corbyn

有民調話Con lead 1%

YouGov (1-2 Jun) 民調

除左yougov predict hung parliament之外
其他都predict Tory majority of 50-80

英鎊又升

記住用polling average

YouGov個pool都50000人 以前poll result都幾準

其實而家睇Polling已經無咩意思，已經淨返兩日 個結果都大致上估到啦

但佢Predict議席個Model係新整

咪就係用polling average個議席分佈囉

labor

Model係based on poll result做estimation
而家YouGov每日keep住加幾千個sample 計最近7日average
Tory keep住都係3-4% lead 睇黎Tory危機唔細

sample size 大過1000以後已經無意思架啦

鳩估保守黨最後優勢會大過預期

真咩

t

冇睇一排 點解工黨突然追返上嚟

上面篇文用愛爾蘭做比較係ok
但講到去二戰空襲過所以恐襲處之泰然
太誇張啦,都已經第三個generation, 仲關咩事.

聽日係Jim Hacker做PM

等睇輕鬆碾壓

要有幾on9覺會投科爾彬....

話唔call ge又call
debate唔蒲頭
出左manifesto四日之後彈弓手
之前係咁cut差佬，而家恐襲比人入佢數

主要係呢四樣

而對面Corbyn雖然係議會度柒下柒下，但真係好識煽動人民（共產黨係咁）

人地上位個陣都係靠大量基層工黨黨員支持佢上位，個方法同Trump Trump好似

NHS同學校比人瘋狂Cut fundings
香港人唔係英國生活，感受唔到切膚之痛，當然可以好離地咁諗Brexit要點點點呢D大野 但民生問題的確係影響緊好多本地人

點解要cut funding? 因為有budget deficit
點解有budget deficit? 因為labour在位時亂洗錢...

利申 以上係一位住Lancashire既50歲呀叔所講

又唔見conservative 攞出嚟講

越cut越多咁喎

For the many Not the few

咁實際上你要生活架嘛
好似希臘人知道國家差人好多錢
但好多人都唔會支持個cut福利還債既人

如果香港有普選 有幾多人會投比個會加稅減福利既候選人

老老柒柒佢就真係好共產黨
但對面都唔輸蝕 又Strong Gov又搞人權法咁

我自己就兩邊都唔鐘意
conservative成日強加自己啲on9觀念落公眾度(禁止上鹹網etc)
labour淨係識free education free xxxx然後加稅

但brexit一定搵May姐好過Corbyn

大學學費一年£9000真係不能接受
你試諗下如果香港將大學學費由$42000變$126000會點

其實係似Bernie Sanders，兩個都係左派同煽動對top 1% & corporation加埋貧富懸殊的不滿，反而係唔用侵侵式populism

加學費但係cut research funding。有好多間arts同humanities的研究所就黎頂唔住

左右兩邊既人都係咁彈起啦 傳統政治精英未來廿年都無得好似之前咁好撈

Science都頂唔順啦
有好多大學都cut左PhD studentship既數目
有啲大學math/phy一年得兩個full grant英國PhD
歐盟/國際學生唔洗講
我熟既教授都同我講佢有啲同事因爲無錢要離開
Brexit/cut funding對英國大學影響極大

呢頭發展stem果頭cut funding
好矛盾

我想做RA然後讀上去呀屌

又到威廉希爾賠率時間（更新）

保守黨大多數 @1.22 (~74%)
無政黨大多數 @5.00 (~18%)
工黨大多數 @11.00 (~8%)

THERESA MAY!!!!!!!!!!

英國research環境差到不得了

雖然我無份投票，但我最驚就係呢樣
萬一Tory大炒Labour百幾二百席，無人制衡到佢，佢地又無話點三權分立，行政同垃法拿埋一舊既，咁樣既環境真係好易整到個專制政府出黎

對外既話Strong and stable既government係好，但萬一佢對內都係咁Strong呢 ？

冇一個咁強既政府等比eu亡國啦

我諗好多英國人都想May姐做PM唔想比Corbyn做
但佢地唔想比Tory獨大

哦

而家睇 soft brexit應該對英國好啲

May話no deal is better than bad deal 等Hard brexit 啦

牆頭草
脫歐前就remain camp
脫完就推hard brexit

The eight charts showing who will win the General Election

佢都係收拾爛攤子姐

不過好撚憎佢做過既野
尤其係home office既時候

其實英國人揀左brexit，就應該團結對付歐盟，而家一d人支持，一d反對，同歐盟打蘢通，好易被人遂個撃破

May 真係

仲有好多後生仔做選民

點解你講到Brexit係同歐盟宣戰咁

Agger
脫就脫硬 但脫左都係會有合作
而家應該係修補關係 傾個最靚既deal

基本上差唔多啦，尤其是歐盟咁既態度
Brexit玩完，全球右翼民粹反建制可能又要抖一抖先做番主流

歐盟點既態度

差唔多條命咩
生意往來都係要繼續
英國人現實好多
而家脫硬歐盟 最重要係點令到對英國衝擊最細

抽盡你水咁

屌做乜鳩
已block

你起曬鋼咁傾 人地好難比咩著數你喎

乜撚啦你 呢度無你搵既人呀，走啦仆街

好似係eu起曬鋼喎

block鳩啲弱智啦

有無例子
點睇都似係May姐起鋼先

兩邊都一樣咁起鋼啦下話分咩先後
啱投完票果時兩邊啲說話都難聽過兩公婆鬧離婚

我覺得EU最後散硬架喇，係睇brexit幫佢加幾多速
EU散完西歐班發達啲既國家遲早會另組經濟同盟
可能會成為循環

一嚟就又俾錢又Gibraltar
唔係就冇嘢傾咁

而家大把歐洲人，英國左派死攬EU唔放，英國唔努力d破壞歐盟團結既話將來一定玩完

法德兩國基本上一定要hold住EU，唔會俾佢散啦，之前D吹荷蘭脫歐又盛最後又係收皮。
反而少左英國，法德有更大空間去處理EU內部問題

痴撚線

你公投前要爭取選民投brexit 攻擊歐盟無可厚非
但你而家脫歐成功左 而以後都係同歐盟合作
語氣上強硬其實無咩用
因為今鋪真係要英國同歐盟坐低傾

其實英國有好多基建係由EU Fund而家冇左EU佢一樣頭痕

Agger
而家唔係英國單方面強硬就可以對英國係影響

咁我未聽過有當地人話hard brexit就冇影響
而係長遠黎睇邊一個方案會為英國帶來多啲利益

我睇左好多論據都未決定到我應該支持邊一邊
但睇黎都係May姐帶hard brexit架喇

btw我覺得唔應該overestimate EU
佢內部有好多問題唔係冇左英國就輕鬆左
e.g. Turkey, Greece, etc

咁呢d大家各有所求，英國都有NATO同美國軍力保護呢張牌可用(當然要Trump肯)，如果唔係歐盟自己對付俄羅斯啦

長遠而言 你都係要同歐盟修補關係
因為歐盟始終都係英國最大貿易夥伴

NATO係另一回事啦

而家已經係歐盟自己對付俄羅斯啦，侵侵成日同Putin hehe

Merkel 之前係Nato講完

英國離俄羅斯最撚遠
就算俄佬入侵東歐 真係估英國佬會出好多力咩

點解無budget? 唔睇下d budget用左幾多係伊斯蘭班屳家剷？邊個搞成咁？ labour 係用錢個個，但係俾工黨咁做既人咪係佢地自己囉

地球係圓嗰喎, north sea 成日比俄佬啲空軍搞, 全西歐最反俄就係英國

大佬，d錢識係石頭爆出黎？
你唔介意駛錢係班伊斯蘭到，就唔好問政府點解無錢用係你身上

trump 成日話nato 無用

人都係自私
你唔係比錢果個 住係果度果個緊係咁講

法德洗係穆斯林既錢會少過英國？
你睇下人地收幾多學費先講啦

邊個渣旗 ？咁都瀨工黨 ？

仲有muslim 同brexit 就無咩關係啦, 講真

英鎊之後係咪會再跌

工黨贏既話會暴跌

舉個例子 香港舊制公務員有長俸
而呢啲開支長遠會造成香港好大財政負擔
比你係舊制公務員 唔通你會主動放棄份長俸咩

好自私

到你易地而處 你可能都係做一樣選擇咋

但同時李家誠又交少咗稅

為左小利投labor，最後國家破產，下一代受苦，仲要比歐盟撚
labor班友就飛去布鲁塞爾做高官

你睇你幾撚離地

我諗一定冇倫敦班精英投留歐咁離地呱

而家投labour=留歐 ？

公投前習慣左敵視歐盟
公投後繼續當歐盟做仇人有咩意思
我諗好多人投brexit都唔會咁諗

Labour 投左trigger Article 50喎，另外Conservative都好多人當時想Remain 例如May姐

民生問題處理唔到，走去講國際關系乜乜柒柒，賤民身份帝皇視野，真係特別

倫敦精英可能投留歐, 但ge 咪又投返tory 減稅
另外JC 唔係都話要brexit 咩?

習慣左二分法咁去睇問題

兩大黨都話尊重公投決定

但係labor而家仲同eu friend，想拖後腿係事實

For the many not the few

（雖然會破產）

你其實係咪要打仗先開心

維持良好關係唔代表要蝕底比人架
邊個做PM都要處理同歐盟既關係

Btw, Arguing From Ignorance 有個series講今次election各個黨派係唔同問題的立場，有時間可以睇下

Part 2，講Brexit，有關點處理EU Law個一part好有趣

Election 2017 — Part 2 — Where Do The Parties Stand On Brexit?

唔係

咁你點都要同EU搞關系架啦

出本歐盟護照
轉咗國籍就冇得翻轉頭
等班人自己奶歐盟

做到緊係做,但係要人地肯+合理條件胱歐先得,如果唔係有排比人撚

用呀首相「最多唔撚傾」既態度你諗住可以傾到乜野好deal出黎？

攻擊完歐盟 脫離歐盟 再主動同歐盟修補關係
你覺得係邊個撚緊邊個
而家脫歐就脫左 友善啲傾terms有咩損失

Anyway 聽日就投票，係咪開新post討論比較好

冇精力啦 只要諗下越多越labor, Theresa may同歐盟談判就越越弱,就知咁次labor席次多會有幾多不利影響

爆post先算la

首先你要諗既係究竟選民想要係hard brexit定soft brexit
支持brexit唔代表希望hard brexit
如果好多人都希望soft brexit May姐自然無咁多支持架喎

上面

乜鳩呀你

BTW, BBC同the guardian有Final Campaign Day Live Text可以賜下

BBC

the guardian

尤其nhs 香港人好難想像到斷腳見骨
都要幾個鐘先有白車

歐盟拎歐盟funding唔一定拎英國funding

話labour撐留歐既真係得啖笑

eu只係要求英國俾錢落佢promise過的project

依家eu對英國係近乎敵視既心態

默克爾果句「europeans 乜乜destiny」語氣真係好重 係咪飲大左

佢明顯用香港處境諗英國

咁好難咁講
你未脫歐前應承落啲project
正常都會追英國找數既

vice versa啫
英國本身係cherry picker
仲要想走數喎

咪係脫歐就想一蚊都唔俾
走數 那有可能

高登仔通病

好多人都用呢個心態睇外國政治
英國/歐盟無永遠朋友 亦無永遠敵人

大佬ar 英國本身係歐盟巳經有特別待遇
你而家走都算 仲想走數 踢番歐盟人走
仲想free trade不如咁啦 你玩埋我果份啦

但英國無足夠利益俾番歐盟
咁歐盟咪唔俾著數英國
就係咁簡單 英國未強勢令成個歐洲屈服

佢地無用歐盟角度睇
英國脫離左歐盟 繼續free trade可能對雙方有利
但其他成員國會點諗
為左唔比其他成員國威脅打劫
歐盟無可能繼續比英國一樣待遇

歐盟國民實反枱啦

其實英國脫歐目的就達成啦
歐盟暗瓦底都唔會想同英國反面
而英國影響力未大到歐盟屈服
點解英國唔友善啲 比歐盟一個下台階

SurveyMonkey/The Sun🇬🇧
N= ~11,000

Conservatives 42%
Labour 38%

幾點有結果

6月9號上午

who knows

英國時間 ？

侵侵飲大左就真，係NATO個headquater開幕，大大聲屌人
然後係G7一個打六個，毫無合作空間
默克爾個句基本上係德國正正式式咁重返世界舞台，而侵侵退左巴黎協定後，馬克龍用英文屌侵侵，就證明未來五年EU會走一條同US好唔同的道路

香港

侵侵真係老豆教仔咁屌人
痴左線

英國零晨時份會有結果 香港時間朝早啦

香港時間，個一個朝早應該可以睇網上直播BBC Live

The last hours - the general election conclusions

The eight charts showing who will win the General Election

Everything to Know About the U.K.'s General Election

聽晚唔駛訓

訓醒睇結果好過

身處英國

兩三點知結果啦

邊個台睇直播最好

最好BBC啦

兩三點訓都好甘，第朝無精神做野

University fees may be £9,000 per year, but -

1) You don't pay anything until you earn over £21000 per year.
2) The debt will be written off after 30 years.

Any new ideas to meet the funding gap?

How about -

1) Cutting the number of universities in the UK?
2) Reduce the number of students going to universities?

You can register to vote in all UK elections if you are a British National (Overseas) passport holder with over six months leave to remain in the UK.

Mrs Merkel should put money where her mouth is! Germany only spent 1.2% of her GDP in defence while the UK at lease spent 2% of her GDP in defence. The minimum 2% GDP defence spending was agreed by all NATO states.

Remember to vote in tomorrow's general election.

30年果條咁耐提黎無謂

睇番大學生平均起薪 你做番十年八年野後好難唔洗還錢

再講 投資係教育其實係投資緊國家既未來
我唔認為應該cut大學/學生數目

其實要還錢有咩問題？
又唔係一次過還哂，都係逐少逐少還
仲要按人工計還幾多
比起香港寬容好多

利申 覺得9000£學費太高
但個還錢方案真係幾好
香港學下野啦

咁香港本身都好多仆街有意走數唔還既

利息由inflation 到inflation加3厘
香港Grant loan啲人巳經呻

all in labour

Labour

United Kingdom 🇬🇧
Survation
(6/6-7/6) N=1,224

Conservative 41.3%
Labour 40.4%
Lib Dem 7.8%
UKIP 2.4%
SNP 3.6%
Green 2.3%
Others 0.5%

呢個最接近,一定Hung Parliament

ICM: CON Lead 12%

上個禮拜係 bwin 買左 usd 700 工黨拎 204.5 個議席以上, 1.85x, 有冇機會輸

其實大家都預左Tory有absolute majority啦 係睇下會唔會跌議席姐

有個叫qriously既智庫話labour lead 2%添

點睇?

最新嘅賠率

估計應該同大選前差唔多
Con就真係搵黎搞

做乜咁多on9仔走入嚟

民國復興同條數字西

好彩一早block晒

兩點開始投票

其實你同佢咩關係

屌你老母平時啲19gif又點計

睇怕都係CON大勝

根本就係

今次有650個選區
你做poll睇整體支持度 1000個sample理論上足夠
但平均每個選區得1.xx個sample 做seat projection無乜用

GBP gogogogo

Twitter 會有BBC Live

有無英國巴打講下個別選區

Polls are now open across the United Kingdom.

如果唔過半 conservative會唔會labour 組聯合政府？

睇賠率係conservative贏 但唔過386議席

snp講到明唔同con玩 所以如果hung既話labour應該上位 雖然同snp合作付出既代價好撚大

Let go Labour!

咁都係 snp 想留歐 搵後盾再獨立
無理由同con 玩

但con 搵其他黨一齊玩得唔得？

Lib dem屌Con屌到咁行唔會掛

北愛爾蘭 DUP+UUP (10席) 會支持 CON

lib dem就係信左con 由50變8

Poor Whig

我覺得文翠珊會繼續做首相
但commons 唔過386
咁姐係佢一定要成功籌組聯合政府

第三大擋

當日奶哂野 走哂數

LibDem係抵死，永冇翻身

唔係326就夠absolute majority?

工黨勝

我記錯

SNP同LibDem應該唔會陪Con玩

💡💡💡💡💡

濕鳩塞鷗可否講下點解咁落力撐tory

票已投

英國巴打點睇今次大選？

Jeremy Corbyn has cast his vote at a school in Holloway, north London.

Theresa May and her husband Philip voted at their polling station in Sonning, Berkshire

有幾落力，純粹講事實，英國人最後一刻就會撐Tory，當然我都認為脫歐時代別無他選

所以Libdem講明唔組coalition

今次其實都幾難預計

我個區自創區以來都係 Lab hold

去投票連身份證都唔使攞，個人出現就得
投票係用鉛筆打交叉

咁tory majority 200都唔出奇

所以一直先講英國人含淚投Tory

唔係要出polling card或者留地址同名咩
一個polling station管咁少人
重複出現好易比人知下話
利申 我住頭果渣車5分鐘距離內有四個polling stations

相比香港政黨，點可以叫含淚

已投，唔使check ID wtf

好憎tory班老野成日想限internet freedom
但呢幾年啲恐襲真係好難搞

連佢官方選舉事務處都話無帶Poll card 同ID都唔緊要

唔試下換件衫行多次入去

投左會劃名

要留地址同名嘛
佢地會對下有冇重複出現
不過唔知有冇人揸流灘

脫歐本身就係一種取捨，想要番英國更多既主權，就要失去更多既經濟利益。may 本身唔係脫歐派，我相信係佢認為爭取英國更多既主權，唔一定開晒牌同歐盟反面，可以好似中國咁撚厚面皮用行政措施去駛橫手。 唔支持脫歐唔代表佢願意俾英國喪失更多既主權。

但係依家英國民眾既然決定左要脫歐，咁唯有係談判期間爭取最大既利益，係務實既做法。一來可以維護國家尊嚴，二來可以盡可能減低經濟損失。三來可以俾英國去思考其他可能性，或者會搵到更好既合作伙伴

而科賓條友，真心消滅英國主權，實現佢左癌世界大同既幻想。謹謹表示英國應該入番歐盟，但係無考慮係呢種情況咁做，會對英國自身幾不利，無論係政治上同經濟上都會變得弱勢。

我覺得Corbyn比May姐更離地，仲有啲天真添

btw諗起果時labour話end of boom and bust...

Source: The Guardian

May: no deal is better than bad deal. Unless EU agree to give in, which is very unlikely, hard brexit would be the only outcome.

Corbyn is anti-eu and economic protectionist wor.

不過Labour唔少MP都係Pro EU，基本上Corbyn的EU係好含糊

英國國民生性，保守黨大勝
佢哋未來先有希望

There are many Pro-EU MP in conservative party as well and Theresa May was one of them. There's a solid reason to doubt the integrity of May given the number of u turns she has made. If May is elected, hard brexit will be the reality. So if the UK want more flexibility and a potentially better deal, Corbyn is the better person to do the negotiation at the moment, unless there will be a change of leadership within tory.

No, the leadership of tory is a recipe for disaster.

係呢一刻, 的確係no deal is better than bad deal. 唔需要咁快clear cut, 脫歐就係因為相信歐盟既內部問題最終會導致危機，咁不如同佢拖拖拉拉鬥長命，時間愈過得耐或者對英國形勢會更加好。既然揀左brexit就要對自己既選擇有信心，做得好好睇睇。

至於科賓既說話根本無討論價值，剩係識尻嗡。

conbin鳩嗡做共產黨攞到票呀 吹咩

我認為呢個時候示弱，唔會對談判有好處。
無論may 最終點做，說話上對eu強硬都唔會有錯

工黨條友除咗廢up識做咩
硬脫歐表面影響好大
但歐盟嘅制度係咪玩得好耐先
否則所謂單一市場優勢就變成空話

Number of U turns

Source:

所以唔需要討論既佢既政治同經濟觀點，做唔到既野講黎根本無意思。

脫盟內部真係以為自己好掂
德國揹得幾多個豬隊友

仲要歐盟法規本身令好多國家想設計合適嘅政策都唔可能
簡單講，除非歐盟放棄一個大歐洲想法
重回經貿合作簡單關係
否則只會係死路一條

既然民眾選擇左brexit, 佢企得呢個位u turn都無可厚非

歐盟玩到呢個地步都係要散左重組先得掂
盡早飛起豬隊友

等土耳其死左個心都好

如果歐盟只係focus 經貿關係，甚至唔搞歐洲央行，根本唔會出現脫歐呢件事。

Brexit 反而係事小，因為Corbyn都會因為公投而trigger Article 50，反而係snap election 同 dementia tax u turn得唔好睇

Uncertainty is bad for the economy and investment.

The Conservative manifesto is even more vague and empty compared to the Labour one. The Labour have at least proposed a rather comprehensive picture of their domestic policy.

其實冇歐盟歐洲仲亂
利申：歐盟信徒，但認為現時歐盟行到錯撚哂

歐盟出現本來就係想創造一個行政主導嘅大體系
包括歐洲議會組成，人民根本無say
歐盟講到底，係德、法等傳統強國加強控制周邊
目標令自身可借此與美、中、日等強權比較

打輸兩場世界大戰,德國再次統治歐洲,真係勁,好彩英國脫歐

歐洲嘅亂係源於其歷史、民族性
歐盟表面解決咗
但實際上只係隱藏咗問題
一個多民族大體系要成功
除非有強大武力加持，如美中

英國入歐盟搞局，唔比德國獨大，係基本國策黎

而家英國走左，如果歐盟唔散，就等如比德國話哂事

如果歐盟散左就仲大碌，德國直接食隔離既小國

Merkel第四帝國

但歐盟內部不平衡，各國又心懷鬼胎，老實講好難想像德、法其中一個出現問題會點？我唔擔心德國，係擔心緊法國

唔會係Merkel啦

Merkel應該仲可以做多一屆

呢個係政治上自然生態
而家都算係被動食咗

The UK have no bargaining chips on the table.

Le Pen喺選法國大選講過, 無論結果係點, 法國都一定由女人領導: 一係佢自己, 一係Merkel
法國再頹落去 德國獨大都係遲早嘅事

德國總理有冇任期限制?

調轉另一個角度去睇，中美俄伊斯蘭呢類大國，利用自己既市場同資本優勢去吞噬周邊小國既經濟，小國聯合起黎建立自己既軍事防衛同經貿關係算係唯一可以對抗既方法，歐盟既出現係無可能避免，但問題係在於其他大國都有中央集權既行政機關，係戰爭時期（無論經濟上軍事上）都有佢既優勢，咁歐洲點算？所以我認為美帝係一個好夢幻既國家，係十分優秀既民族先可以做到。

呢個問題係十分複雜，世界咁多年黎都無變過，大家都唔能夠從歷史切割開去。

冇，只要冇人係黨內政變就可以長做，CDU係民調領先，不過9月先選

其實歐盟都係攞住歐洲作為英國最大出口市場大造文章
但自身其實難保

眼光已經唔可以好似戰前咁......因為呢幾十年局勢已經轉變左好多。因為油元崛起既伊斯蘭，政治上集權經濟上發展成功，而且得到香港呢張皇牌既中國，經過戰後奇蹟發展既工業大國日本。格局已經改變左好多....

想問美國係咩民族?

獨立自主，天賦人權自由，相信美國價觀既人所組成既民族。咩叫美國價值觀，首先睇美國獨立宣言，憲法同歷史。

美帝成功源於民族性缺乏
故此美帝不斷創造假想敵

所以歐洲唔統合咪會比新列強蹂躪
除非英國可以好似之前咁一地都係殖民地啦

英國其實而家仲係一地都係殖民地，
不過全部都係神沙

Manifesto destiny算唔算係民族性 ？
我覺得就算美國佬唔係個個support 威爾遜體系，普遍佢地都好相信自己國家有最好既土地同制度。

英國方向正正係透過建立足以自圍嘅軍隊
同時獨步嘅技術、政治手段、法系
從而於列強中生存

軍事上問題唔大，係經濟上問題
始終係market scale既問題，英國有現時既經濟規模。係因為之前有殖民地提供市場。如果真係講自由競爭既話，英國佬未必會輸。 但係呢個世界講有料唔怕競爭係嘥尻氣，好似中國呢d仆街全部大企業都係國家資助，去到其他國家以本傷人搶市佔，入左wto你開放市場俾佢，佢又唔開放市場俾你。咁樣落去英國佬失去市場，經濟自然收皮

我唔係咁睇

Corbyn呃鳩d後生係有一手，大多數英國人根本唔show佢

投咗工黨，今次係倫敦投，我個區平時～95% Labour

hi又係巴打你

其實點解倫敦班精英會投labour
唔係conservative 對佢地有着數啲咩

某程度上，軟脫歐對倫敦短期係較好

好難講，我地依家咁反對左膠，係因為呢幾年俾佢地玩謝過，知班仆街禍害有幾大。 俾著係2010年前，相信大部份人包括我都唔會對科賓咁反感

英國老一輩經歷過冷戰二戰，有番咁上下人生經驗先會知道主權既重要性

但labour啲tax咁甘

主權真正重要地方係能夠制訂適合嘅政策

Corbyn
呃鳩班靚仔 反對廢除人權法露撚哂底啦

見到班靚仔fb轉哂vote for labour就知無撚得救

連登仔的預期錯撚哂登撚到

連登仔支持邊個？

Labour go go go

老老實實 labour未必值得支持 但而家Tory都唔係好

You lead the protest, I lead the country

含淚投tory

投labour就算唔提brexit
corporate tax加到7%去到26%
等睇brain drain再臨

邊度睇最新選戰情報

你第一日上連登?

有結果咩

而家點樣

重投緊票

hi 巴打，巴打係英國咩？

係倫敦精英得少數，頂多係銀行啲商家佬投Tories 加上Tories hard brexit 佢哋都未必投佢，可能Lib Dem
至於Labour ，London 都好多窮人，打工仔，大家都一人一票打工仔當然多過商界精英

英國嘅左唔係膠，而家Corbyn 行Socialism，香港嘅左膠重要加埋中共嘅影響，context 非常唔同所以唔可以一齊比較
我係香港就本土，英國就Labour

Labour 講咗唔會加Ni,Vat,Income tax 只係會加cooperation / business / high earner tax, 所以一般窮撚唔會關佢事，相反tories 會減rich tax，可能有幾會係其他野到raise tax

當然

倫敦，尤其是市中心，好多Labour票倉

依家重投緊？定點緊票？

[url]0[/url]

labour represents progressivism.

投緊票，英國時間今日10pm、香港時間第二日5am，先至投完

相反的是2010之前唔會有人理corbyn，無論brexit又好，corbyn又好，sanders又好，都係對全球資本主義的反動。

明早睇live

最早11pm （6am）開始有部分票站結果

~5:45am Sunderland South

文翠珊同保守黨都算玩返自己
本身想趁民調贏人成條街踩多工黨一腳，點知依家整左個政治危機比自己

咁快

唔係
之前同你喺唔知咩post叫過水
好似係indie同英詩個post

睇到The Guardians係咁撐JC真係有d搞笑
明明兩三個月前仲日日出篇文鬧鳩佢

咁其實喺嗰一刻大選係正確決定
始終佢哋要牌去爭取更好條件
但錯在競選策略

去到Campaign直程唔知做乜鳩

算吧啦，佢諗lead住labour成廿點呢鋪實無死，同埋brexit最遲2019，到時天下大亂conservative選舉實死，今年贏多場就算brexit搞到立立亂都可以玩多兩年。

真心當自己訓係到選都贏
（其實單計佢本人唔計席數，
的確呢個對手，訓係到都可能夠贏既）

In 2015 the first seat to declare was Houghton and Sunderland South, at 22:48 BST.

To form a majority in the House of Commons one party must win 326 seats - in 2015 a Conservative majority was not confirmed until 13:34 BST.

BBC

做乜9

笑撚死
見親farage個樣都想笑

對我黎講，呢班搞政治正確既撚屌只係marxist
一心想消滅民族主義，消滅國界，痴尻線

佢哋嘅理想國度可以用幾套方法行
1）創造共同敵人（美國模式）
2）強權、軍事管治（中國模式）
3）創造偶像（中世紀神羅、或英國本土模式）
但現實係，上述種種都無可能喺歐盟實現
代表一個大一統、共富嘅歐洲，根本係不切實際空想
或只係由中心區（領頭人）編造嘅童話

又到威廉希爾賠率時間（更新）

保守黨大多數 @1.20 (~74%)
無政黨大多數 @5.50 (~16%)
工黨大多數 @9.00 (~10%)

William Hill Special

A Lib Dem & SNP Coalition And To Govern After The Election @1001

all in左了

In SNP we trust

贏左我夠錢移民英國再喺london買豪宅lu

次次都有過癮Polling Stations，今年都唔例外

火車車卡

Bowling Club

BBC Live

風車

呢啲正常過school bus好多
究竟點揀出嚟
點解會有啲咁搞笑嘅票站

執定行李先

其實好多連登仔心裡帝國主義
屌鳩窮親戚國家

你地唔明歐洲人點解咁做
只係因為大家人生目標唔同

人地民主社會
自然可以共同進退

政治家同政治評論員嘅分別
前者改變現況
後者順其自然

無錯
幾次金融風暴顯示左而家既資本主義已經走到好困難既階段，社會迷失左方向，於是各種意識形態重新抬頭，無論左派右派都重新急速崛起

事實就係五年前極左既corbyn同sanders都係普通一個議員仔，靠親民形象撈到議席；極右既侵侵同埋法國國民陣線選左幾次總統，傳媒連報都廢事報個隻，呢堆人全部都係呢五年之內急速彈起

而香港無咁既情況出現係因為香港個核心矛盾根本唔在於左右之爭，而係在於民主同專制之爭，有問題出現既時候大部份人只會諗「有民主選舉換走689就一天都光哂」或者「一日都係犯民班仆街拉布」，而唔會諗左派/右派上台既分別，所以香港到而家都未有話極左極右又得到多人支持既政客/政黨出現（係呢度要笑鳩西門梓敬一下，條友心諗扮右派就可以食住條水上位，點知上左咁多年都係傻鳩區議員）

所謂「大部份人對corbyn咁反感」只係樓樓上一廂情願，將連登仔既政治立場投射左去英國人身上。人地corbyn係靠大量基層黨員迫宮先壓得住當內精英坐上leader個位，邊有所謂「大部份人對corbyn咁反感」

其實老左先係最反對今時今日的消除邊界，佢地世界工人大團結的前題係全世界都係社會主義國家。支持而家呢種全球化取消邊界的主要係中產同資本家。

有得買，我都想買少少博下

係咁共同進退就唔會有咁多獨立爭議喇
好似加泰咁，獨立出嚟，對自身同西班牙都無好處
到最後只係輪為德、法兩國嘅附屬邦

Agger
脫歐公投又好 美國/法國大選又好 今次英國議院選舉又好
高/連登仔都當成香港本土vs泛民 或者 本土+泛民vs共產黨咁去諗

我記得係indie

不能同意更多

加泰人好團結去爭取獨立喎
係比西班牙不斷阻撓姐
幾次公投都70-80%人支持獨立

華人社會傳統上習慣以類比形式了解事件
但其實會將事情過於簡化
歐洲內，歷史與文化本身就同東方好唔同

根本每個地方都唔同
雖然都可以歸納出啲通則定理，但地方政治就係地方政治，點可能一樣

我正正就係回應返民主社會就可以共同進退
未必將事情過分理想化

加泰人一方面唔認為自己係西班牙人
同時更加覺得係自己養緊附近班窮親戚
而呢個到底係咪事實？

歐洲有趣同麻煩嘅地方都在於
每個地方嘅歷史、文化、經濟都係互相緊扣

點同
加泰人認為自己唔係西班牙人追求獨立
唔單純係經濟問題 仲有民族意識問題同主權問題
而且加泰獨立運動領袖都希望獨立後加入歐盟
本質上同英國脫歐好唔同

其實香港一向都唔係咁簡化
所以成日撞撚哂車
但啲人又唔會改下

William Hill - Jeremy Corbyn Labour Leader? - Will Jeremy Corbyn be Labour Leader at 23:00 on 9th June
Still Leader 1.17
No longer leader 4.50

好想買still收息

應該still啦

所以就係話，歐洲人無上面師兄講到咁團結
共同進退之說，更係充滿政治童話嘅浪漫

何謂民族？呢個唔係三言兩語嘅一個議題
但我哋不妨思考近年民族主義風潮
如昔日南斯拉夫分成多個小國
除咗令大國更容易於政經上侵蝕小國？
有真正為該國帶來改變？

最好就係都係tory啱啱過326
挫下班tory銳氣又唔會比Cobryn上

英國留學巴打票已投

agger

好似蘇聯 南斯拉夫咁
你覺得解體之後分裂出黎既小國任大國魚肉
但少數民族係多民族國家入面何嘗唔係比主流民族魚肉
至少分裂左出黎 呢堆小國擁有自己主權 可以好似Croatia/Slovenia咁加入歐盟搵保護傘 亦可以好似新加坡咁係強國之間遊走
無人話獨立左環境一定會好左 但你有主權就可以有選擇

要補充少少
香港最大問題都唔係民主同專制
係成個政制 公民嘅參與程度同影響完全唔成正比
成個政府管治階層香港人係0參與 完全由首長話晒事
但個首長香港人冇得選 上面欽點
議會 有得選但個議會本身只係個橡皮圖章
問責制 官官相衛賴死唔走又係廢嘅
上述因素加埋本身教育制度對政治學刻意忽略嘅缺憾
令港人少理政治 惡性循環就造就遍及整個社會嘅政治冷感

真係心諗做乜9

There have been reports of students from Keele University being turned away at polling stations despite being eligible to vote. The reported problem is in the constituency of Newcastle-under-Lyme where Labour won by just 650 votes from the Conservatives at the last election in 2015 and where Ukip is not standing this time.

In a post directed towards students, the university’s English department appeared to acknowledge there were problems, suggesting it was because some registrations were not on the lists sent out to polling stations.

嘩屌你老母

BREAKING:Exit poll: Conservatives largest party
But may be short of majority, according to poll for BBC, ITV and Sky
（英國時間2203）

英鎊即時跌2%

molamola

Exit poll suggests Britain is on course for a hung parliament

David Dimbleby is reading out the results.

Conservatives: 314

Labour: 266

SNP: 34

Lib Dems: 14

Plaid Cymru: 3

Greens: 1

Ukip: 0

Others: 138

Con同SNP都劣勢

May姐可以寫定辭職信以備不時之需

咁短命

今鋪真係hung parliament既話 以後睇opinion poll信YouGov就夠

June brings the end of May

抵死
成手靚牌都打到咁

應棍

頭幾章都ok
但之後狂打錯牌

瞓咗冇睇真係以為會大勝

266+34+14<326 如果呢個真係最後結果labour加Libdem加SNP都係唔夠

咁但係如果Lib dem同SNP打死都唔同Con玩咁會點 英女皇照樣叫May做PM ？

出完提早大選呢手就收皮
串到debate都唔玩

Con+Labour
SNP獨派點都無可能同Con組聯合政府啦

有冇人覺得阿may姐幾似frank underwood
特別平時講野個tone

組唔到聯合政府好似要重選

文翠珊真係

我係Labour打死都唔制
May姐咁強勢，Labour應該點都唔比佢繼續做PM，然後等Con內部迫佢辭職

BTW大家唔好咁老定 一陣聽朝起身比人係咁Binc

又出牌呀？
tory近排打咩章法都夠辣但甩轆個喎

佢一早上咗可能爬咗頭啦

（俾labour）

點都有啲交易
真係合組既話可以迫May姐辭職順手打擊Tory
打死都唔合作隨時抽到水拎多幾席

你興奮到三連發

就算今次Tory有absolute majority 我都好懷疑May姐仲會唔會得到黨內支持
畢竟成手好牌要打到咁狼狽都唔易

如果exit poll中左
tory+lib dem>326
都有機會
應該可以阻止到好多垃圾tory政策

lib dem想滅黨 ？

Libdem咁難先有機會翻身 仲同Tory合組簡單係自殺

lib dem邊有骨氣

同Con組聯合政府即係預左下屆大選收皮
LibDem有無咁大勇氣

而家係咪得番DUP同Labour有可能會同Con組聯合政府？

預測tories贏majority, 不過係險勝贏1-2席

咁應該叫到極高價黎賣 叫一半內閣既位置（自己揀）都唔過份

May姐都係要問吊架啦 跌議席點同歐盟deal啊 仲慘過比labour上

btw 勿跟車太貼
近排好多exit poll都唔撚準

Tory跌議席 Labour得更多議席
等比黨友迫宮

Theresa May = Hillary Clinton ???

x2 美國大選點票個陣都話呀婆九成會贏

314 再少D 就可能係今日 Corbyn 入 No.10

Boris Johnson表示已經準備好做黨魁

美國點同英國
單議席制輸2票都冇咗席
每個區都少兩席俾人反cap

佢個髮型

半年前真係無諗過會Corbyn竟然會可以係frontbench中間坐得長過May

唔好話長過
個陣覺得佢連上都無可能有得上，應該好快就會比人整走

唔好俾佢個髮型呃到
唔係痴線佬嚟

May 可能今日要 Resign

You can lead the protest continuously

新任pm有漢化名未

今次年輕人投票率幾高, 點完票隨時 labour 拎得仲多位

ching勿跟車太貼

都係
民調從來走嘅都係依啲

郝爾彬

Dennis Skinner仲有無選？

笑完Corbyn可以笑番May姐
張gif夠曬環保

Brexit->侵->Corbyn

Sir David Butler: Health warninh about TV exit poll: 2015 and 92 both underestimated Conservative support.

勿跟車太貼

2010同再之前一次都0誤差

有

唔準嘅嘢，兩大黨都可以低估㗎啦

幾時會有result?

預香港時間九點十點左右啦

green party話back up labour

點都好
May姐都坐唔穩架喇
今次最大輸家

佢全程9up埋啲咩fox hunting

期待State Opening

其實如果Corbyn上會有憲政危機，佢唔肯效忠英女皇

Senior Lib Dem source: No pacts, no deals, no coalitions.

可以Tory做minority government

食過屎仲同你Tory癲咩

應該好快比人推翻啦 彈劾唔係absolute majority就得 ？

開始吹大咗喎巴打

你要全部在野黨大聯合先有可能

對家都砌唔到absolute majority

其他黨派都好實際
無咩理由要彈劾你
彈劾完你又無其他黨執政到
咁點解要彈劾

如果要玩impeach既話應該撬幾個Tory既MP實際過在野黨派大聯合

may姐可以繼續笑

Newcastle !!!!!
Not Sunderland Frirst

星期一brexit talk都要佢lead

Labour HOLD Newcastle Central

今次大選輸既話 歐盟大粒佬隨時唔同佢傾
又做唔得耐 又臭串

Labour HOLD Houghton and Sunderland South

呢個實預左啦

btw exit poll準既話
最大輸家到底係ukip定tory

Con+SNP
如果Nicola Sturgeon唔係話獨立後要入番歐盟
而係話獨立後由蘇格蘭人公投決定入唔入歐盟 可能支持度唔會跌咁多

但ukip真係同滅黨冇分別

UKIP已經完成左佢地既歷史責任
SNP咁跌法有排都搞唔成第二次公投
搞得成都一定輸硬

都達成佢地目的啦
我又覺得唔會要求咁多嘅

蘇獨又唔一定等如snp支持度嘅

用另一個角度睇
SNP個歷史責任都已經盡左
老實講就算比佢搞第二次公投都唔會脫到英

May 姐

支持SNP唔代表支持蘇獨
但支持蘇獨多數都支持SNP
SNP今次宣傳淨係拉籠支持蘇獨+親歐既選民
一次過得失曬班疑歐派

May姐贏硬？

UKIP係達成目的
SNP嘗試過但失敗

香港就快到返工時間
準備睇大量蓮燈仔大放厥詞，「左膠誤國」乜乜柒柒

新特蘭慢過紐卡素

預贏但過唔到半 白搞

Bet365仲有1.5

DUP says it would help May姐 to reach majority

Molamola

BBC : Alex Salmond (SNP-Former First Minister) maybe in trouble

@JasonFarrellSky
Armed police arrive outside Jeremy Corbyn's house. Is that a sign of his increased political status? They weren't here before the exit poll.

Labour HOLD Sunderland Central

Sky : Reports emerging that Home Secretary Amber Rudd's Hastings and Rye seat is going to be a very tight race - result expected at 2am

Portillo Moment ?

呢啲lab贏硬既地區
應該過一兩個鐘會開始咬得緊啲

Labour HOLD Newcastle upon Tyne East

Conservative HOLD Swindon North

May姐辭職啦

屌你老母啦

政客一日真係都唔可以自滿

當你係con支持者，may姐行一轉山就搞到con連absolute majority都無埋，你唔騮咩

柒到

當日仲決定係咪briexit個陣eu又大你又兇你
你唔係天真到行到今時今日你以為仲可以soft briexit啊
人地一早起哂鋼 你依加扮死狗只會比人食住上
一定係no deal > bad deal

其實係

我淨係知May姐柒到跌議席，星期一去到Brussels有何顏面同人地deal

屌唔驚炒車 ？

都要諗跌議席係因為brexit定佢其他on9言論既
如果最後tory都majority
咁證明左英國人寧願犧牲網絡自由etc既野都要頂硬上brexit

Brexit都得但唔比上鹹網咩都唔得

如果為左封鹹網而冇左majority...
會唔會係史上最柒

依家已經係最柒啦

依加係冇得比你揀soft定hard啦
左膠教育教出一班白癲仔
Soft exit定hard exit成件事係eu自己一手迫出黎
仲有當你手上冇牌冇章既時候就只有最後一招 - 發窮惡 掟牌反檯

Conservative HOLD Nuneaton

問題係普羅大眾一時半刻接受唔到呢套嘛
要諗吓支持brexit嘅只佔一半鬆啲 即係接近一半人係因為公投冇得推翻而硬食
當佢哋對may姐嘅處理手法態度有番啲信心嗰陣又整單咁嘅嘢 仲要may姐個態度志在必得當自己贏撚硬咁 點幫佢

屌 大陸夠有長城啦
咪又係一大堆五毛同大陸仔
你有張良計 人地都有個人妻姐

幾時知邊個做到prime minister

個陣投完個陣eu立即怒屌話過唔好以為扮死狗我就放過你
撐到咁行仲邊有得soft exit
所以labor先會話「尊重決定」

冇得話炒唔炒，錯咗可以賴exit poll

呢期咁多恐襲，照計應該投較右既保守黨？如果工黨上場咪仲大獲？

我真心請教，如果我有得投，我一定投保守黨

右=無恐襲

yougov 好似暫時100%中

Labor上台短期係會好
但時間耐左問題就浮上面
不過到時都係一貫政黨作風懶對面黨
就講Free education啦
的確好吸引 但代價就係高稅
唔係單單抽高有錢人稅
係全民高稅

May姐好危

保守黨算唔算又一次捉蟲

但都啟動左脫歐程序 繼續由保守黨handle番唔好咩

殺個boris Johnson就好笑

terror呢啲長期大愛兼長期介入中東事務欠落嘅債嚟
邊個上去做都死
啲狼都入晒嚟無孔不入啦
隨便揸架大truck拎把刀大嗌真主偉大咁又一單
投con唔見得阻到幾多 就算真係改人權法國內阻力都夠佢短期內冇得成事

Labour HOLD Darlington

又係呢句，講到口都臭，自己追post

幾時出midlands

Souce : Nick Clegg (Former DPM) have lost

先利申我唔係好熟

但我感覺右係更強硬脫歐、唔會包容難民之類，對而家既英國最重要。德國法國有版睇。

Ok

你真心覺得脫歐就冇左穆斯林呢個問題都幾好笑

右會搞下，但多數冇用
左係唔會搞

CON做左七年，恐襲一樣咁多，同時CUT Police Budget，最後MAY姐係咁多年的Home Sec. 主管Police, MI5同immigration，姐係MAY姐fail左做Home Sec.的duty

Darlington上年都算貼

上次*

火雞都就黎入eu啦

唔會完全無，係程度既分別。我覺得而家即英國已經好左，如果再左d好危險？

我真心唔識所以請教

應該冇人會比火雞入
變緊極權國家

講左唔俾火雞入啦

我就係覺得會搞下點都好過完全唔搞咁

歐豬大愛包容包容到上哂腦啦

明白了 thx

問過蘇丹埃爾多安仲想唔想入未

有冇人好似我咁勁憎may姐但唔想labour贏/有利

16年底，MEP投左suspend火雞入歐談判

我只會講呢個問題係冇可能邊一派上台就解決到
除非希魔上台囉
穆斯林個D個原因冇你話一堆咩難民就係主因
你冇難民但本土班穆斯林一樣係威脅
你學連登仔鍵國玩清算咩

就算能繼續執政，議席少了，May會辭職嗎？

睇下黨內逼宮逼成點囉

Boris Johnson:

提防恐襲？問過倫敦市長未

Labour HOLD Wrexham
CONSERVATIVE HOLD Swindon South

佢幾時先肯收皮

bbc L 又多3席

LABOUR GAIN Rutherglen & Hamilton West From SNP !!!

冇gain冇loss，算係咁啦

穆斯林個問題，係有本土，但會唔會先傾掂同歐盟斬左纜比較重要？否則一日搞唔掂源頭，點搞本土都無用？

ww3先可能解決到咖啦 死症嚟

佢地話加警權又唔得嘛
咪睇下你加十鳩幾個警察去查乜查物，人地又未發生你點阻止

Source: BBC Live

BBC 15 L vs 7C

Labor

保守黨票倉是南定北

Declartion in Tooting Imminent
(LAB MARGINAL + Former Seat of Sadiq Khan [Mayor of London)

實際上係好難阻止
分分鐘一個原本冇事冇幹係到土生土長既穆斯林二代
因為溝唔到女然後無聊上網睇左D ISIS既野就發神經走去做聖戰士都得架
你點防止

南部除大城市外

郊區多數保守黨，城市多數工黨，咁分比較好，呢個講法唔包Scotland

SNP 大敗都好，對英國統一

大敗就冇事你就想
當年分左權之後根本就唔會再返轉頭

Labour HOLD Tooting

@bbclaurak
Sounds like Labour has beaten Clegg, also taking Soubry's seat and Pudsey from Labour too

加警權即係削人權 屌鳩硬嘅 實係削啲都同你死過嘅
加埋muslim已經無孔不入無處不在
真係諗唔到點阻呢啲無差別襲擊

咁分離苗圃已種一定返唔到轉頭，但如大勝就一定脱硬英

BBC 個twitter post

(@JGForsyth)
Am hearing Tories now giving up on a majority as they see more of the London results

你唔明白歐盟發生咩問題

BBC 執柒咗佢啦，慢ITV咁多

TV license

SNP HOLD Paisley and Renfrewshire South

而家工黨領先

Tom Waston (Deputy Labour Leader) HOLD West Bromwich East

好多tory票倉仲點緊

咁有信心提早大選
但最後輸
呀姐睇怕都無落台

Labour HOLD Makerfield
Labour HOLD Birkenhead
Labour HOLD Halton
DUP HOLD Strangford

落台下一個係咪都同歐盟硬都成問題

諗唔明點解labour會多左支持

Conservatives HOLD Chelmsford
Labour HOLD West Bromwich East

Conservatives HOLD Harlow

BREAKING NEWS: Senior sources tell Sky's Darren McCaffrey that former Lib Dem leader and deputy prime minister Nick Clegg has lost his seat in Sheffield Hallam.

Youngest MP

含淚投票

約翰遜...
上次偷唔到雞
今次呀姐你仲唔陷家剷、仲唔到返我上

Conservatives HOLD Carlisle

其實睇bbc個網會有埋增加/失去議席
暫時都係lab+1,snp-1
con雖然現階段少工黨唔少但其實未失原本議席

Btw係咪得法國民調先咁準，
英美一般都係唔太準

Labour GAIN Vale of Clwyd from Conservative !!!!!

係個制度問題姐

終於失左

點解ITV直播個數同BBC網站個數唔同嘅？

Justine Greening (Education Secretary) HOLD Putney

唔係唔想幫may姐 但con贏唔到議會過半都當輸啦

呢樣我知只係初段睇實數係無意思咁解

bbc等票站正式公報左先報

最憎女人做政府number one

依家邊黨領先？

冇追post
lab做乜個勢強左咁多
con出左乜事

人民生活唔happy咪同民調作對去投

May姐 offers U-Turn, Labour offers hope

Conservative GAIN Angus from SNP

其實歐洲呢一刻唔見得有邊個國家係happy
單純因為咁就轉人，啲嘢又要從頭開始都幾濕濟

labour offer 多D恐襲

SNP仲慘過Conservative

snp好大鑊下喎

四樣野
話唔call election又call
串到唔去tv debate<-個人覺得呢樣最甘
出左政網四日後彈弓手
恐襲之後比人翻佢大炒差佬既舊帳

而對面除左政綱意外流出同埋home secretary 柒下柒下之外，選舉期間都無咩柒事

失守俾tory

Exit poll Predict 冇22席, 不過Scotland 每一席差距係細，獎代可以好大

無知一問, 睇bbc個live 工黨領先緊 保守黨咁唔掂

點左冇耐姐
保守黨地區未點完only

點票速度唔同，城市選區早啲點完？

jeremy corbyn 今次形象實在比較好, 號召到好多年輕人投票, 好多選舉集會, 網絡宣傳又積極, 社交網站底下 d 評論基本上都係向 labour 一面倒, 就連 nigel farage 都有些少暗中偏幫, 佢 d 評論就係一直咁屌 theresa may 表現差, 有一直 follow 就知哩個女人幾廢, 完全唔係選擇材料

Conservative HOLD Liverpool Riverside

早晨

今次估計UKIP lost 10% vote

點解r c兄

SNP

唔好騮啦 最多快快趣趣開新post，大家都唔好binc

LABOUR GAIN Battersea

師弟淡定

from tory?

ja

爆post了

如果labour贏左可以疊埋心水等睇英國經濟大衰退

但我覺得Angus 係一個好議員
有少少可惜

UKIP完咗㗎喇，唔可以推責任落去
May姐我信佢對英國發展係有方向
唯一問題，佢的確唔識選舉
Cameron呢方面叻過佢好多

Labour HOLD Ealing Central & Acton

Labour Majority :215

怕咩鞭，欽點鬍鬚個post鞭到而家

樓主你開新post否

呢個好笑

第二帖

#2

上呀！Labour !

1001